從來無人否定遊行的作用

從來無人否定遊行的作用：宣洩民憤、招徠更多國內國外人士與傳媒關心事件、甚至凝聚民情，令政客或抗爭人士有更大本錢與政權周旋，無論係和理非定勇武抗爭者，都可以甚至應該舉行同參與遊行

問題從來都係，遊行從來只係中途站而唔係終點，但某啲政客同飯民大台將遊行嘅作用神化咗，講到出黎遊行就可以改變世界；另一方面自己無利用到遊行嘅力量繼續抗爭之餘，仲將遊行騎劫變成自己嘅宣傳同籌款平台，本末倒置

而香港人尤其係中剷亦以為遊行就叫做咗嘢，贖咗罪之後就可以繼續專心番工搵錢，唔監察甚至無視飯民大台點樣無時無刻打算借遊行做籌碼為自己利益同政權討價還價，大台入面擁有公權力嘅議員只借遊行作為自己選票嘅工具、點樣尸位素餐票都唔投；甚至有人反過來因為飯民大台搞遊行「無功都有勞」，甘於成為大台打手──呢個先係遊行比人話「尻做」嘅真正原因

source
無神論者的巴別塔